【星期日中環見】低調置業討論區(316)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

會員 #165028 - 離地中產，前稱天安門旅遊 ,Frizzle(港豬), Alexander(離地)極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍, 請大家多加注意!
該會員以往言論：

#1 - 周街都貼連豬搞到心都煩哂

#1 - 誠哥真係好醒目

#1 - 想同琴晚太子站嘅一個勇武道歉

#1 - 好怕d勇武派

#1 - （求屌醒）一直唔明白你地搞抗爭做咩

#1 - 想報仇

Pin呢個

警方就「天下制裁」遊行發岀反對通知書

年半前2 take pass 加埋用左一皮多d
考九龍

想請問今日係咪會再岀CCL數據？4點未見有

岀了

CCL 17-01-2020 175.88 -1.1

好快跌穿170

下一個支持位 = 70

雖然數據跌緊，但我終於等到明天可以收樓，好開心阿

樓爆

中原城市領先指數按星期跌0.62% 連跌兩星期

反映本港二手樓價走勢的中原城市領先指數(CCL)最新報175.88，按星期跌0.62%，連續兩星期下跌，累計跌1.27%。中小型單位按星期跌0.72%，大型單位亦跌0.14%。中原表示，4大指數齊跌，齊創43星期新低，樓價持續調整，相信仍未完成調整，預料CCL上半年有機會迫近上次調整低位約170水平，與現時相差約3.5%。中原說，樓價有機會出現第二輪跌勢，未來數星期值得關注。中原又指，樓市跌勢由新界開始，蔓延至九龍、港島，港島本周樓價按星期跌1.93%，新界東及西樓價跌逾0.5%，同樣連跌兩星期。九龍則升0.9%，連升兩星期。

2020-01-17 16:43:03

謝謝你，就係剛剛宣布快將開通地鐵的啟德區

恭喜
同我地馬友一脈相乘

啟德大戶

勁勁

小戶，一房咋已經好滿足

煲大個費用 自己都要俾5千蚊

一手

我咁大個人都未買過一手. Oasis?

收到稅單啦

好靚，多謝Ching

真有錢就唔會咁上心

正解

有冇人轉按或者新做按揭搵交通銀行？

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

要搞咁耐嘅？有冇相睇

準時兩點，選擇性搭黨鐵，中環西邊入，向金鐘方向走

好多架
反而首都極少黃店

Pish

遲到了

有冇人裝日本果D識得洗patpat記廁板？

乜牌,幾錢？

好貴wow, 連坐廁定淨板？

淨板加安裝要8k?! 我以為三四千

會員 #165028 - 離地中產，前稱天安門旅遊 ,Frizzle(港豬), Alexander(離地)極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍, 請大家多加注意!
該會員以往言論：

#1 - 周街都貼連豬搞到心都煩哂

#1 - 誠哥真係好醒目

#1 - 想同琴晚太子站嘅一個勇武道歉

#1 - 好怕d勇武派

#1 - （求屌醒）一直唔明白你地搞抗爭做咩

#1 - 想報仇

港灣豪庭D垃圾則都賣到咁L貴

#265 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

繼續更新

新手上樓，好多間按揭都係2.5

二手交投向上，部分屋苑做價回穩。中原許偉業稱，葵涌新葵芳花園D座一個中層4室單位，實用面積400方呎，兩房間隔，去年11月開價660萬港元放售。年輕夫婦客睇樓後，被單位裝修吸引，惟隨身沒有帶同支票，即以現金500元「落訂」。及後回家立刻開票，即日補訂15萬元，終以631.8萬元入市，呎價15,795元。

即場5舊水落訂

500
CASH 都無係身

真係咁抵買咩要咁急

約左嘅睇樓其實會帶支票簿吧。

631.8幻買新界30年樓

甘都吾系新界？😹
不過樓下地鐵出市區都幾方便既

好耐無見過呢幅圖

等跌LA, 黎緊推23條LA~失業開始升~

利申: 有樓

之前一田特價狗衝左doulton

綠的去唔到喎真係新界?

綠的入吾到沙田，沙田系九龍🙄🤔

立法會新界西選區

果到係葵芳方便到你唔信。地鐵試過25分鐵出到中環。巴士線又多，屯門天水圍沙田大埔咩車都有。
新葵芳花園做完大維修又新鴻基樓，但果區諗唔到仲有咩好選擇。

唔係, 但蒸餾水會有類似「洗走」你身體礦物質既作用
所以日日飲杯杯飲又真唔係咁好

純水唔好架

yes.......offer好差, 全部大行1%rebate, citibank Q1 full哂唔再做了

唔想做生意

係個市差

大貓連居屋按揭都慢慢來處理。
1月頭apply 到現在都仲係等緊

有冇申請埋其他支那細行?

無因為諗住政府擔保大貓好快批。日常都用開佢。。
點知到現在都係等緊。。。。。

如果2月都未批，我去apply 小貓。。。

按揭都慢慢批
分分鐘做唔到按揭不能成交

你而家好去做啦, 搵細貓然後再搵多間啦
居屋有無話一定要幾時成交?
有既話你仲唔快d 搵仲等?

我是新居屋按揭有政府擔保

入伙前會出信。關鍵日期10月31。還有時間。
2月頭冇消息就搵小貓。聽説即批

好奇一問細貓係邊間

BTW 我申請富邦一個半星期就批左比我

你幾時要比錢？ offer?
我申請大貓有1% rebate +$500 supermarket coupon+ 金大廈一件。
你呢？

Hang生

我冇搵其他銀行。淨係大貓等運到。
祝大家好運

試多間好喎 巴打, 我都諗緊搵唔搵第4間

金大廈係咩樣

2月試細貓。
我係絲打。希望今個星期有update ...
做居屋按揭多數都係三大。
我哋一齊等回音吧

我覺得都幾靚. 佢話簽offer 後送

做擺設

做新居屋送喎。1月頭apply 但係到現在都末批

據聞citibank係高成數按揭滿額
正常成數照做

對，佢地高成數按揭有quota

新居屋嘅話恒生即批

我等到二月頭吧
如果唔得就走去恒生

10月尾先成交唔急啦，等遲d 回贈同個利率會唔會好d 都得

都係嘅。。。。
不過好在早早就apply...
否則臨尾成交嗰陣時真係俾佢玩死

我覺得今年嗰啲rebate 都唔會多㗎啦......

amazon 3m濾水器

買家居保 有無邊隻比較好？

李克強總理今早去武漢市紅十字醫院視察，在場所有人包括高官及醫護人員，全部冇口罩。強國總理，以生命作最壞示範。

留名

元朗 不了

Cls

你賣出去都麻煩。外區客難接受
我諗屯門都好的

屯元天得罪左你啲乜野

使唔使2萬蚊尺

😂

依到唔少人都係屯元天

全世界出街戴口罩！

利嘉閣地產有限公司
【新盤癲價】柏傲灣一房售千萬 料創新界新高
2018-02-05

樓價持續急升，各區新盤屢錄天價成交。消息透露，新世界發展(00017)旗下荃灣柏傲灣剛連沽2伙，其中1A座高層57樓C室一房戶，實用面積421方呎，成交價1,008.6萬港元，料屬新界區一房標準戶首錄售價突破千萬元成交，實用呎價23,957元。

至於項目1A座49樓D室，實用面積1,039方呎，成交價2,157.3萬元，呎價20,763元。

資料來源：

mola mola

高鐵上蓋樓跌價未

新界西真係好多低質人口⋯住係嗰度都係咁話

我覺得唔排隊爭上電車同爭上輕鐵啲人一樣係生番
灣仔都好低質

2nd case

最初我都係睇元朗，諗住返工尖沙咀都叫方便

最後屋企人建議睇東涌，最後上星期買左東環

屋企人住青衣, 盡量搵番近屋企

巴打們
除左本身份糧
有無投資開啲咩？宜家fg份糧三萬幾
上樓遙不可及咁

狗會

放寬左9成， 算近左好多。

都係股， 玩下信用卡咁（不過未買樓又唔太建議玩依樣）.

Fg 就有三萬幾

FG 做到嘅政府officer 都3萬1 ， 加埋人工3萬3 ，
加埋放寬9按，
佢地買樓快過我好多

頭先去政府門診，
好多人，大家出入做足防護。

Thank you 咁多位巴打
我上網刨下9按啲文先
有野再請教咁多位

有玩開狗會

公務員買樓不嬲有優勢

之前都有上過一次問有關村屋
望落好似快上到樓啲

FG就有三萬已經好過好多人
其實真係要俾啲耐性轉工投資儲錢
唔好灰心啦
好多人都係一步一步咁儲錢買
除非父幹L者

me too, 好擔心

一年儲廿萬 儲幾年搵個人擔保都可以九按上車啦

x3
星期一交完, D banker 話要等新件後先出到offer
等多一日驚多一日
嗚

*新年

碼頭又有咩好介紹

唔俾

日日都見天水圍 成堆跨境學童

奧海城爭取再入一球 陳楚英醫務所

恭喜你
我尋日問多次 3大行, 大家都話最快要過埋新年先出到
(我星期一先apply)

各位巴打
小弟剛剛置業 大約600尺
新樓黎 唔需要裝修 諗緊搵唔搵室內設計公司幫手買傢私
定係 只係直接買現成傢私就算數
唔需要整入牆櫃
則都係正常則黎

最想問係 搵 室內設計公司幫手 或 自己去買現成 相差價錢多唔多?
因為上左車資金已經不足 所以想慳得就慳

要慳就咪搵啦，自己買現成/ 淘寶就最平

揀得室內設計都係有閒錢想追求生活享受

明白
淘寶就唔會考慮了 因為間屋都長住
如果買現成 巴打有無推介?
聽聞IKEA 質素麻麻地

室內設計公司幫手 vs 自己去買現成

相差都多。

其實如果唔改間格
搵設計師同自己搵師傅整有咩分別

實惠，aeon 唔差

不過大部分香港買到嘅現成都係大陸廠做，除非俾貴d

設計師一站式唔洗自己諗自己跟

所以我都諗緊 咁樣方便好多
但係想知大約相差價錢多唔多
如果兩者相差多成 5萬 以上 我就可能打算自己買算

你間屋兩房定三房？

兩房實用 600 呎既話就應該幾闊落鬆動，自己度尺搵同買現成傢俬都應該易搞

三房既話，廳同房既呎吋都應唔比較窄，可能真係需要搵設計師幫你諗吓點慳位偷位放同做傢俬，等間屋冇咁覺得侷促

三房 加工人房 套廁

咁真係要多少少心思諗喇，而家新樓少左窗台偷位用，兩間睡房分分鐘長闊都係六呎幾，只能勉強入到張單人床

好 唔該晒巴打
但所有野都要等收左樓之後 睇到實物先諗到...

多謝你呀 .confirmed offer for 1% rebate +$400+ 金大廈 with hsbX
HsbX 要成2 weeks. Applied on 10th Jan....

Tg cheung3214

按揭壓力測試人工係點計嘅呢

mpf前定得？
年尾bonus又計唔計？

ccl 177.09 +1.21

口罩指數多人留意d

又搞咁多事

會員 #165028 - 離地中產，前稱天安門旅遊 ,Frizzle(港豬), Alexander(離地)極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍, 請大家多加注意!
該會員以往言論：

#1 - 周街都貼連豬搞到心都煩哂

#1 - 誠哥真係好醒目

#1 - 想同琴晚太子站嘅一個勇武道歉

#1 - 好怕d勇武派

#1 - （求屌醒）一直唔明白你地搞抗爭做咩

#1 - 想報仇

我戴surgical mask 算

Same here

講真
你試下出100% allowance
一定有人狗衝去做

你唔出又係比人屌，黎緊大擺工
Normal operation 都 run唔到

出左，比藍絲屌
但買到黃絲人心
Normal operation maintained
Someone dog rushed the dirty work

大佬呀，黑社會都有安家費啦
仲燒賣魚旦？

成個富泰區byebye

我諗佢指返唔到工搞到成交唔到

咁要睇返份約，入面應有寫如果因為天災可以遲
但面家咁樣唔知計唔計

不過777冇講停工就冇理由成交唔到

[member]應該話我咩都簽哂了，尾數比埋律師樓了
下星期5成交
如果因為銀行得闊題過唔到筆錢比律師樓，咁我算唔算撻訂［/member]

新人唔知係度問啱唔啱。

小弟啱啱畢業月入18k，父親手持150萬可用資金比首期，之後都可以贊助我房貸還款，依家住緊嘅樓已完供。喺父親做我擔保嘅情況下，我可以買到大概咩價位嘅樓

咁你老豆收入幾多

細P-2.75,暫時cap位係咪2.5?
你offer比我好

4萬左右，咁嘅情況係咪會當我一個人月入5萬8咁計？

博士你好
我公務員月入32000 首置無任何債務
如買650萬 比3成首期 再搵月入15000 既60歲媽媽做擔保人，批既機會大嗎

貼錯 post?

好margin wor

而家既情況

唔好太擔心依樣啦

以為自己去咗香討

同鄉土唔同既係，果度地產版成班藍到黑，睇到都唔想入去留言
呢度最低限度冇乜人係藍

依度都係有錢人有錢直接走

而家有機會唔係working day
大陸 延長3日
買樓買到咁

公務猿朋友點樣定義自己係咪“必須公共服務”？

有用

我一簽左臨約就爆
好擔心按揭會出事

老老實實
買咗樓嘅朋友
驚唔驚今次肺炎會搞到樓價大跌？

我果間平價野，
真係“大跌”左計返實數都只係有限數，
而且已經建立左儲備。

擔心健康方面多d，
俾大陸人搞到無左條命就唔抵。

5月入 咁多野要驚都唔知驚邊樣先好d了

阿Q咁諗 跌還跌 始終都要地方住
最多都係買貴咗買細咗only

精神勝利法

我反而驚按揭唔批
樓價真係唔驚

新樓都開始打後銷售

唔批就應該唔會嘅
突然批唔足反而好似驚d

係, 健康最重要

入左既睇下你驚咩啦，唯一肯定既係十年後會貴過而家，同埋你唔住都要租，租又係一筆錢

幫大家connect嘅Carrie lam

7樓半

【蝕入肉】天巒洋房2130萬沽 9年蝕逾千萬離場
文章日期：2020年1月29日 16:41
Share
圖1之1

農曆新年長假結束，惟肺炎疫情持續下，樓市觀望氣氛濃厚。上水天巒於豬年尾有洋房以低於購入價沽出，原業主持貨9年，帳面蝕逾1100萬元離場。

市場消息指，天巒加倫大道單號洋房，實用面積1588方呎，屬3房3套連儲物室間隔，外連1669方呎花園、657方呎天台，原業主最初叫價2280萬元放售，經買賣雙方議價後，以2130萬元沽出，實呎13413元，呎價屬屋苑近月市價水平。原業主於2011年5月以3138萬元購入，持貨近9年，帳面蝕約1008萬元或32%，惟連同稅項及其他雜費計，實際料蝕逾1160萬元或約37%離場。

古洞喎

巴打打左去問定已出OFFER?
我仲等緊,諗住打去問
但佢地仲番緊工咩

雖然知道好多同事都因為近日事件，俾政府俾HA激到又血壓高、個心口又翳住翳住、條氣又唔多順，超需要SL透透。但各位記住SL≠響應罷工 ❗
大家記得要簽署罷工聲明，先會被count as罷工一分子。

你諗吓如果你係政府，要拎個數字去傾，梗係愈少數愈好。到時候只會被HA將人數壓到無限細，罷左都冇用!既然大家出得黎、入得工會，一定要揀名正言順既罷工。即是簽署罷工聲明：

先會count as罷工一分子‼

如果不幸被秋後而冇簽署聲明到時候字面上輸晒，就算工會想幫手，想為你爭取也無從入手。因為根本冇野prove到你係參與左罷工，更加唔好話prove到你係因為罷工而受不公平對待。

因此，如果冇簽聲明而選擇SL代替，從邊個角度去睇都係輸!

#愈多人就愈大bargaining_power❗
#SL做唔到談判籌碼❗
#唔好棄隊友
#齊上齊落💪🏻

中資有咩問題？

6成

簽左入會要簽埋罷工呀

嗰隻狗黎嘅
應該係前排ot夠錢買樓先入黎
唔駛理佢入黎吠

交通做到2.5%, 1.5%rebate
請問有冇人係交通做按揭
怕唔怕

你借幾多成apply左幾耐？

7成首期真係好勁 唔駛hkmc係咪一日都批到

CCL 31-01-2020 177.58 +0.49

耐無入黎，願呢到D band友萬事小心，身體健康，好人一世平安！

Astm1 +face shield咪安全囉

收皮啦分化撚

Buyandship 其實都好西
啲時間好唔透明，同一日入海外響香港都可以隔成個星期
有聽過佢地磅野亂咁磅 有理無理都收多一磅

Solomon Yue大力推薦 "香港普選計劃"
垃圾政府狗官狗奴才 冇民主政治就冇民生 冇民生就連命都冇!

差2萬快啲入去簽今曰2月1最後1日

請各位喺whatsapp group廣傳

喺香港回歸中共就已經唔安全
應該要簽中英聯合聲明就應該反抗

美國整好解藥，業主唔洗擔心樓價跌

疫苗都唔會咁快整到， 要經過動物測試及臨床測試
之後廠房大量生產

起碼一年

唔係疫苗wo, 係特效藥，已經有人食緊好番喇wo

武漢肺炎疫情持續，大大削弱部分業主態度，天水圍嘉湖山莊3房減價62萬元，以低於市價518萬元，呎價跌穿9,500元。

祥益地產經理林家倫表示，上述單位為嘉湖山莊樂湖居2座低層C室，實用面551平方呎，3房間隔，單位於1月中旬以580萬元放盤，及後數度調低底價，終以518萬元沽出，累減62萬元，實用面積平均呎價9,401元，售價屬低市價約5%，同類單位造價約550萬至560萬元。

原業主於2009年3月以113.8萬元購入，持貨11年帳面獲利404.2萬元。

記者：盧金施

低層成日都平。高層感覺上仲係少放

在家打機中

人地閒閒地都3萬個護士罷工

香港人都係奴工黎

勁撚多

今日應該有3000但先2400人報到
雖然仲排緊
希望聽日真係有8000

首期有幾多

九西點睇

收到風：政府依家真係冇棋行 要請d 70歲醫生返去幫手

新嘅好貴 舊嘅太舊..朋友最近買左
有去佢屋企睇過附近周邊環境

買四小不如直接上奧運

人地話600萬
你叫佢買800萬係咩玩法

大家可唔可以唔好咁離地
係人都想買貴啲既樓啦
有錢先得㗎
本身話買600 跟住就建議800 然後又900

同女朋友加埋月入6萬中
有首期70萬

想買東九龍或遠到沙田
有冇好選擇 居屋都無問題

儲多少少先
80萬首期唔夠買6球樓

今晚google出埋業績就清倉
準備俾人炒

HA有講會清算咩？

已經hr 出哂email 啦

點睇35年樓 葵芳閣 痴住葵芳站 但呎價又冇隔離兩個屋苑咁貴

認真咩

未做大維修。低水過隔離一定有原因。

其實佢呢到有冇plan做大維修 都就40年 定係可以唔做大維修

真心又殘又舊
樓下又勁污糟
寧願簡返葵涌廣場/新葵芳花園

【做個開心健康人】低調置業討論區(317)

第一宗死亡個案

支爆你爆飽佢
但點解要香港人陪葬

快啲搵人捉 777 去入青山或者秦城啦
呢個時候竟然叫大家唔好戴口罩～

google業積核爆了
準備搵新工